---
layout: ja/page_member
title: 佐藤 琢哉
name:
  ja:
    first: 琢哉
    last: 佐藤
    ruby:
      first: たくや
      last: さとう
  en:
    short: T.Satoh
    first: Takuya
    last: Satoh
image: /assets/images/member/2022/satoh.jpg
position: Professor
---

## 学歴

{:refdef .member-table}
|1991-1994|甲陽学院高等学校|
|1994-1998|東京大学 工学部 物理工学科|
|1998-2000|東京大学 大学院工学系研究科 物理工学専攻 修士課程|
|2000-2004|東京大学 大学院工学系研究科 物理工学専攻 博士課程|
{: refdef}

## 職歴

{:refdef .member-table}
|2000-2003|日本学術振興会 特別研究員 (東京大学 宮野研究室)|
|2003-2005|ドイツ・Max-Born研究所 研究員 (Dr. Fiebig グループ)|
|2006-2007|科学技術振興機構 SORST研究員 (東京大学 小宮山(進) 研究室)|
|2007-2014|東京大学 生産技術研究所 助教 (黒田・志村研究室)|
|2010-2014|科学技術振興機構 さきがけ研究者 (光の利用と物質材料・生命機能)|
|2014-2019|九州大学 大学院理学研究院 物理学部門 准教授|
|2015|スイス・ETH Zurich 客員教授 (兼任)|
|2019-現在|東京工業大学 理学院 物理学系 教授|
{: refdef}

## 受賞

{:refdef .member-table}
|2009|生産技術研究所 弥生賞 最優秀|
|2013|日本物理学会 第7回若手奨励賞 (領域5)|
|2014|応用物理学会 第55回光学論文賞|
|2015|船井情報科学振興財団 第14回船井学術賞|
|2015|平成27年度 科学技術分野の文部科学大臣表彰 若手科学者賞|
|2015|ミレニアム・サイエンス・フォーラム 第17回サー・マーティン・ウッド賞|
{: refdef}
